8.31一周年 太子站警暴成港殤 81%市民信有人死

節錄

8.31一周年 太子站警暴成港殤
81%市民信有人死

■去年8月31日，警員衝入太子站的港鐵車廂棍毆乘客及噴椒，中椒者哭求停手，成為港人慘痛記憶。

【夢魘未完】【《蘋果》調查】

相關新聞：常客罷搭：陰影難磨滅

去年8月31日，警察衝入港。。。。。。。

政權事後演繹出自己的一套說法，又動用輿論機器模糊焦點，掩蓋警方的。。。。。。。

相關新聞：再衝擊車站 市民趨保留

記者：關冠麒 陳詠恩 梁嘉麗

今年5月，監警會針對8.31事件發表報告，內容卻偏離港人的固有認知。報告。。。。。。。

記者以問卷調查形式，分別訪問了太子街坊和黃店客人，了解港人一年過後對8.31太子站事件的看法，以及後續針對港鐵示威的意見，共收到245份有效問卷。兩個群組的受訪者調查結果並未出現重大差異。

斥警方港鐵「大話冚大話」

問卷詢問受訪者對8.31事件中各種說法的意見。當中絕大部份官方說法都被受訪者壓倒性地否定，包括99%人不認同「警方並非刻意拒絕救護員入太子站內」，98%人不認同官方「已圓滿澄清了太子站內的死亡傳聞」等。不認同「警員有能力識別列車內誰是示威者」的比率略低，約有65%，認同的則佔32% 。對於警方將記者驅離現場的做法，有94%受訪者認同會令人對站內發生的事感到恐懼。

太子街坊凌先生當晚走到樓下，見證太子站出口被封，「好耐都唔畀人入去，好多人都話有醫護、義務急救員俾佢（警察）封住咗條路，呢個好明顯」。在太子從事零售工作的郭先生不同意監警會的全部說法，特別是警方「成功識別裝扮成普通乘客的暴徒」一項，「好明顯（市民衝突）有兩個揸鎚仔嘅就冇俾人拉到啦」。

。。。。。。。。但一日未全面公開所有閉路電視片段，仍難平息港人心中的疑問。有81%受訪者表示不認同「當日太子站內無人因警方的行動死亡」，當中表示「完全不認同」的更佔54%，只得約1%人認同無人死亡，表示中立的佔13%。

郭先生並非完全相信死亡傳聞，亦有看過早前「傳真社」訪問盛傳遇害者的報道，但他仍會有所懷疑，「因為佢（政府）成日做啲嘢唔見得光，我哋對警方根本唔信任……由（去年）6月開始，每一件事都令我哋唔信任」。家住港島的蕭先生及蕭太都相信「8.31打死人」之說，蕭太批評警方及港鐵缺乏透明度，「市民習慣所有嘢都開放、透明，目擊到，如果包住咗（隱瞞），市民唔會接受到……大話冚大話，又話有啲video唔見咗，有啲CCTV又話壞咗」。

「受傷唔送院係戰爭行為」

監警會基本上完全接納警方當日在太子站內的所有行動，認為他們「有必要進入車站採取執法行動」，並使用了「最低程度武力」制服和拘捕。但公眾顯然有不同意見，近七成人認為警方衝入車廂攻擊乘客的行為最錯誤，「拒絕救護員入內」和「拒絕記者逗留在站內」亦分別有19%和10%人選擇。

柯小姐說，當日警方衝進車廂無差別打人的畫面令她不寒而慄，「見人就打，完全唔合法，想做乜就做乜咁，恐怖囉！佢哋究竟係咪執法人員？」

蕭先生批評警方拒絕救護員入內，延誤治療，「受傷唔送院呢個係戰爭行為、非人道行為，戰爭你都唔打傷兵、醫護啦，去到呢度已經超越晒所有底線」。

手機用戶請按此放大圖表

推 721 831 101

推

MTR有片為證清白